Swatch Group惡行大披露

感謝各位前同事及現任同事提供資料, 現暫時整合以下惡行, 請大力宣傳, 包括它們最重視的內地市場及此時此刻才醒覺開始建立的本地市場, 誓要此無良企業黑心公司得到應得的教訓

1. 社會運動惡行

2019年10月14日
周圍射曬催淚彈都唔閂門唔比同事走
)

2019年11月13日
又係周圍射曬催淚彈都唔閂門唔比同事走

Telegram精華From Longines員工 (Swatch group 旗下 Longines)

總之呢間公司有幾咁好 大家心裏有數
唔好忘記啲高層點對我地做前線嘅員工
當tg射咗係鋪頭門口，吹哂入鋪頭，得到嘅回覆就係同事唔準走，記得即刻開大個冷氣佢。
又或者收到通知可以收工嘅時候，週圍都封路無哂黨鐵巴士可以點？佢地會叫你喺附近搭的士。
試過某一個週末，落咗閘都要再起返閘，話預計啲人一陣就散，點知過咗一陣啲防暴狗就開始亂咁週圍屙尿，大家都走唔到。
就算俾你走，一出門口轉個彎就爆咗粒tg，又係食哂，但係話未死得就姐係無事。
其實由6月至今有好多好多次都係只要早少少放同事走就可以避免到，永遠都係成街舖收曬走曬都唔比走，仲要係三罷嘅日子責備同事遲到，點解唔早啲出門口。
總之班高層唔會關心你，只會關心鋪頭有無開單。
於11月初實施營業時間縮短以及取消早夜更制度，再而11月12日宣布加大部份嘅shop target（包括旺角），以致原本唔容易達到嘅目標變成不可能，人工直接少幾千蚊。
有高層更認為加咗target係現時環境下表現實力嘅時機，社會上發生嘅事情都唔會影響到店舖嘅營業額，反而可以激發同事嘅競爭力，但係完全無視前線員工人身安全及縮短咗時間營業以致店舖人流進一步減少等等嘅問題。
佢哋會話班後生仔暴徒唔識諗，成日搞事令到同事好麻煩。但從來無講過班狗同政府嘅所作所為！
門市9成半生意都係靠大陸人，當旺角尖沙咀週圍都係防暴狗水炮車舉哂旗嘅時候，試問有幾多個大陸人會喺條街到鳩嗚？
佢地話能夠喺咁亂嘅情況下都堅持返工同留守到最後，總公司好欣賞我地嘅同事。
當我地有人喺條街到唔知點算嘅時候，高層們就坐係屋企睇住cctvb話新聞無影到好亂嘅畫面。
我可以講出嚟嘅料唔多，不過手足可以留意下，呢個招牌，永遠都係最遲熄燈，喺零售店舖入邊係最積極進取咁去做生意，為咗做多一枱大陸客，不惜一切讓同事受到傷害！

2. 疫情惡行
2020年2月10日
沒有為上班員工提供足夠名合資格防護物資

Telegram精華From OMEGA員工

2020年4月8日
Swatch group旗下品牌OMEGA位於銅鑼灣羅素街的分店，一名負責清潔及為客人斟茶遞水的tealady員工因身體抱恙仍繼續上班，繼而被揭發其女兒為武漢肺炎確診者（其女兒為瑪莎唱k群組之一，但未能確定為幾號確診者），而該名與確診者有密切接觸的員工曾送遞文件到各分行及位於鰂魚涌的辦公室。
OMEGA零售營運經理Prudence Chan及零售營運副經理Karry Wan對內表示，因該員工尚未確診，因此暫不會有任何行動。

2020年4月9日
因被分行員工踢爆隱瞞疫情, 於中午時分突然公佈停業兩天及消毒, 其後證實為陰性

3. 社企責任惡行
2020年3月19日

聲稱不裁員訪問:

但實際上不停裁員的報導:

裁員報導A

裁員報導B

4. 客戶服務惡行

客人退貨後, 即使發現名貴手錶外觀有花損, 亦自行用包錶膠包裝, 偽裝全新原裝售賣予下一位客人

推